T: По субботам ты не ходишь в школу.
T: Завтра суббота.
Q: Ты завтра идешь в школу?
A: Нет

T: По воскресеньям ты в школу не ходишь.
T: Завтра воскресенье.
Q: Завтра ты идешь в школу?
A: Нет

T: По понедельникам ты ходишь в школу.
T: Завтра понедельник.
Q: Ты завтра пойдешь в школу?
A: Да

T: По будним дням ты ходишь в школу.
T: Завтра вторник.
T: Вторник - будний день.
Q: Ты завтра пойдешь в школу?
A: Да

T: По субботам ты не ходишь в школу.
T: Сегодня суббота.
Q: Тебе надо идти в школу?
A: Нет

T: По воскресеньям ты не ходишь в школу.
T: Сегодня воскресенье.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Нет

T: По понедельникам ты ходишь в школу.
T: Сегодня понедельник.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Да

T: По вторникам ты ходишь в школу.
T: Сегодня вторник.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Да

T: По средам ты ходишь в школу.
T: Сегодня среда.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Да

T: По четвергам ты ходишь в школу.
T: Сегодня четверг.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Да


T: По пятницам ты ходишь в школу.
T: Сегодня пятница.
Q: Надо ли тебе идти в школу?
A: Да

T: После сладкого надо чистить зубы.
T: ты съел сладкую булку.
Q: Надо чистить зубы?
A: Да


T: После дождя на улицах мокро.
T: Был дождь.
Q: На улицах мокро?
A: Да

T: У птиц есть крылья.
T: Ворона - птица.
Q: У вороны есть крылья?
A: Да

T: Хищники питаются мясом.
T: Кошка - хищник.
Q: Чем питается кошка?
A: Мясом

T: Птицы высиживают яйца.
T: Голубь - птица.
Q: Голуби высиживают яйца?
A: Да

T: Мелкие буквы тяжело читать.
T: Текст в книге набран мелким шрифтом.
Q: Книгу легко читать?
A: Нет

T: Острое колется.
T: Иголка острая.
Q: Иголка колется?
A: Да

T: Если выпить холодное, то заболит горло.
T: Я выпил холодное молоко.
Q: У меня может заболеть горло?
A: Да

T: Лимон кислый.
T: Добавляем лимон в чай.
Q: Чай стал кислым.
A: Да

T: Миша садится на велосипед.
T: На велосипеде катаются.
Q: Миша будет кататься?
A: Да

T: Сахар сладит.
T: Добавляем сахар в чай.
Q: Каким становится чай?
A: Сладким

T: Соль делает соленым.
T: Добавляем соль в суп.
Q: Каким становится вкус супа?
A: Соленым

T: Остное режет.
T: Нож острый.
Q: Нож режет?
A: Да

T: Круглое легко катится.
T: Мячик круглый.
Q: Мячик будет легко катиться?
A: Да

T: Горячее обжигает.
T: Чай горячий.
Q: Можно ли таким чаем обжечься?
A: Да

T: Тяжелые вещи трудно нести
T: Коробка тяжелая.
Q: Трудно ли нести коробку?
A: Да

T: Тяжелые вещи трудно нести
T: Коробка тяжелая.
Q: Легко ли нести коробку?
A: Нет

T: В темноте плохо видно.
T: В комнате темно.
Q: В комнате плохо видно?
A: Да

T: В темноте плохо видно.
T: В комнате темно.
Q: Хорошо ли видно в комнате?
A: Нет


T: Дверь закрыта на замок
T: У меня есть ключ от замка
Q: Смогу ли я открыть дверь?
A: Да

T: Дверь закрыта на замок
T: У меня нет ключа от замка
Q: Смогу ли я открыть дверь?
A: Нет

T: Гипертония это повышенное давление.
T: У меня гипертония.
Q: У меня повышенное давление?
A: Да

T: Гипертония это повышенное давление.
T: У меня гипертония.
Q: У меня пониженное давление?
A: Нет

T: Люди с плохим зрение часто носят очки.
T: У меня плохое зрение.
Q: Приходится ли мне носить очки?
A: Да

T: Физическая работа вызывает усталость
T: Я много работал
Q: Устал ли я?
A: Да

T: Кошки много спят.
T: Машка - это кошка.
Q: Много ли спит Машка?
A: Да

T: Детям до 3 лет нельзя принимать это лекарство.
T: Арсению 2 года.
Q: Можно ли Арсению принимать это лекарство?
A: Нет

T: Клюква растет на болоте
T: Мы сейчас на болоте
Q: Можем ли мы найти здесь клюкву?
A: Да


T: Яблоки растут на яблоне
T: Ты стоишь перед яблоней
Q: Ты можешь сорвать свежее яблоко?
A: Да

T: На бумаге можно рисовать.
T: У меня есть бумага.
Q: Я могу рисовать на бумаге?
A: Да

T: На бумаге можно рисовать.
T: У меня есть бумага.
Q: Чем я могу заняться?
A: Рисовать на бумаге

T: Мяч сдулся
T: Мяч можно накачать насосом
T: У меня есть насос
Q: Я могу накачать мяч?
A: Да

T: Мяч сдулся
T: Мяч можно накачать насосом
T: У меня нет насоса
Q: Я могу накачать мяч?
A: Нет


T: Горячее обжигает
T: Чай горячий
Q: Чай может обжечь?
A: Да

T: Летом нет снега.
T: На санках катаются по снегу.
T: Сейчас лето.
Q: Можешь ли ты покататься на санках?
A: Нет

T: Зимой на тротуарах лед.
T: На велосипеде нельзя кататься по льду.
T: Сейчас зима.
Q: Можешь ли ты пойти кататься на велосипеде?
A: Нет

T: После улицы надо всегда мыть руки.
T: Ты пришел с улицы.
Q: Надо ли тебе мыть руки?
A: Да

T: Оля пришла к тебе в гости.
T: Ты угостил ее пирожным.
Q: Чем ты ее угостил?
A: Пирожным.

T: Слава пришел к тебе в гости.
T: Ты с ним поиграл в настольный хоккей.
Q: Во что вы со Славой играли?
A: В настольный хоккей.

T: Домашние задания надо обязательно делать.
T: В школе тебе задали домашку.
Q: Чем ты должен заняться?
A: Домашку делать.

T: У тебя были конфеты.
T: Миша отнял у тебя все конфеты.
Q: У тебя остались конфеты?
A: Нет

T: Сладкоежки любят конфеты.
T: Ира - сладкоежка.
Q: Ира любит конфеты?
A: Да

T: Сладкоежки любят сгущенку.
T: Миша - сладкоежка.
Q: Миша любит сгущенку?
A: Да

T: Сладкоежки любят сгущенку.
T: Миша обожает сгущенку.
Q: Миша сладкоежка?
A: Да

T: Кошки любят сметанку.
T: Персик - кот.
Q: Персик будет есть сметану?
A: Да

T: Если ребенок заболел, то он не посещает школу.
T: Миша заболел.
Q: Миша пойдет в школу?
A: Нет

T: Если ребенок заболел, то он не посещает школу.
T: Миша здоров.
Q: Миша пойдет в школу?
A: Да

T: У Мишы было 8 конфет.
T: Он съел три.
Q: Сколько конфет осталось?
A: 5

T: У Мишы было восемь конфет.
T: Он съел 3.
Q: Сколько конфет осталось?
A: 5

T: У Мишы было 6 печенюшек.
T: Он съел четыре.
Q: Сколько печенюшек осталось?
A: 2

T: У Мишы было 6 печенюшек.
T: Он съел шесть.
Q: У Мишы остались печенюшки?
A: Нет

T: Мише задано четыре задачи по математике.
T: Он решил три.
Q: Всю ли домашку он сделал?
A: Нет

T: Мише задали 3 задачи по математике.
T: Он 3 решил.
Q: Он сделал всю домашку?
A: Да

T: Мише задали 5 задач по математике.
T: Он сделал четыре.
Q: Он сделал всю домашку?
A: Нет

T: Мише задали 5 задач по математике.
T: Он сделал пять.
Q: Он сделал всю домашку?
A: Да

T: У Миши было восемь яблок.
T: Миша съел шесть яблок.
T: Потом он съел еще два.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: У Миши было восемь яблок.
T: Миша съел шесть яблок.
T: Потом он съел еще одно.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было восемь яблок.
T: Миша съел семь яблок.
T: Потом он съел еще одно.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: У Миши было восемь яблок.
T: Миша съел пять яблок.
T: Потом он съел еще два.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было 8 яблок.
T: Миша съел 6 яблок.
T: Потом он съел еще 2.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: У Миши было 8 яблок.
T: Миша съел 6 яблок.
T: Потом он съел еще одно.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было 8 яблок.
T: Миша съел 7 яблок.
T: Потом он съел еще одно.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: У Миши было 8 яблок.
T: Миша съел 5 яблок.
T: Потом он съел еще 2.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было 8 яблок.
T: Миша съел 5 яблок.
Q: Сможет ли Миша съесть еще четыре яблока?
A: Нет

T: У Миши было 9 яблок.
T: Миша съел 2 яблока.
T: Потом он съел еще 6.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было девять яблок.
T: Миша съел два яблока.
T: Потом он съел еще шесть.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Да

T: У Миши было 9 яблок.
T: Миша съел 2 яблока.
T: Потом он съел еще 7.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: У Миши было девять яблок.
T: Миша съел два яблока.
T: Потом он съел еще семь.
Q: У Мишы остались яблоки?
A: Нет

T: Игрушка работает от трех батареек.
T: У тебя есть две батарейки?
Q: Этого достаточно для работы игрушки?
A: Нет

T: Собака съела два кусочка мяса.
T: Кошка съела один кусок мяса.
Q: Сколько всего кусков мяса съели домашние животные?
A: 3

T: Собака съела 2 кусочка мяса.
T: Кошка съела 1 кусок мяса.
Q: Сколько всего кусков мяса съели домашние животные?
A: 3

T: В миске было пять кусочков корма.
T: Собака Пират съела четыре куска.
Q: Сколько кусков корма осталось в миске?
A: 1

T: В миске было 5 кусочков корма.
T: Собака Пират съела 4 куска.
Q: Сколько кусков корма осталось в миске?
A: 1

T: В миске было 6 кусочков мяса.
T: Кошка съела из миски 3 кусочка.
Q: Сколько кусочков мяса теперь в миске?
A: 3

T: В миске было шесть кусочков мяса.
T: Кошка съела из миски три кусочка.
Q: Сколько кусочков мяса теперь в миске?
A: 3

T: В миске было 7 кусочков мяса.
T: Кошка съела из миски 7 кусочков.
Q: Сколько кусочков мяса теперь в миске?
A: 0

T: В миске было семь кусочков мяса.
T: Кошка съела из миски семь кусочков.
Q: Сколько кусочков мяса теперь в миске?
A: 0

T: В миске было два куска курицы.
T: Собака сожрала два куска.
Q: Миска теперь пустая?
A: Да

T: В миске было два куска курицы.
T: Собака сожрала два куска.
Q: В миске что-то осталось?
A: Нет

T: У Иры в кармане было две расчески.
T: Она достала и положила на стол две расчески.
Q: Сколько расчесок теперь у Иры в кармане?
A: 0

T: У Иры в кармане было две расчески.
T: Она достала и положила на стол две расчески.
Q: У Иры в кармане остались расчески?
A: Нет

T: Миша поймал одного жука, потом еще двух.
Q: Сколько всего жуков поймал Миша?
A: 3

T: Миша поймал четырех кузнечиков, затем еще двух.
Q: Сколько всего кузнечиков стали Мишиной добычей?
A: 6

T: Костя взял три груши и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 1

T: Костя взял 3 груши и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 1

T: Костя взял четыре груши и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 2

T: Костя взял 4 груши и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 2


T: Костя взял пять груш и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 3

T: Костя взял 5 груш и две из них съел.
Q: Сколько груш осталось у Кости?
A: 3

T: Ира поймала две бабочки, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 1

T: Ира поймала три бабочки, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 2

T: Ира поймала четыре бабочки, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 3

T: Ира поймала пять бабочек, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 4

T: Ира поймала шесть бабочек, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 5

T: Ира поймала семь бабочек, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 6

T: Ира поймала восемь бабочек, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 7

T: Ира поймала девять бабочек, а потом одну отпустила.
Q: Сколько бабочек осталось у Иры?
A: 8

T: Миша поймал два жука, но один жук от него убежал.
Q: Сколько жуков осталось у Мишы?
A: 1

T: Миша и Ира сидели за столом.
T: Миша ушел чистить зубы.
Q: Кто остался за столом?
A: Ира

T: Миша и Ира сидели за столом.
T: Ира пошла чистить зубы.
Q: Кто остался за столом?
A: Миша

T: Миша, Ира и мама сидели за столом.
T: Миша ушел в туалет.
Q: Кто остался за столом?
A: Ира и мама


T: За столом сидели Миша, Ира и мама.
T: Миша ушел в туалет.
Q: Сколько человек осталось за столом?
A: 2

T: Две кошки сидели на заборе.
T: Одна кошка ушла ловить мышей в подвал.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 1

T: Три кошки сидели на заборе.
T: Одна кошка ушла ловить мышей в подвал.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 2

T: Четыре кошки сидели на заборе.
T: Одна кошка ушла ловить мышей в подвал.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 3

T: Пять кошки сидели на заборе.
T: Одна кошка ушла ловить мышей в подвал.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 4

T: Шесть кошек сидели на заборе.
T: Одна кошка ушла ловить мышей в подвал.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 5

T: На заборе сидело семь кошек.
T: Одна кошка ушла ловить мышей.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 6

T: На заборе сидело восемь кошек.
T: Одна кошка ушла ловить мышей.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 7

T: На заборе сидело девять кошек.
T: Одна кошка ушла ловить мышей.
Q: Сколько кошек осталось на заборе?
A: 8

T: В миске было три рыбины.
T: Три кошки съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 0

T: В миске было три рыбины.
T: Две кошки съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 1

T: В миске было пять рыбин.
T: Две кошки съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 3

T: В миске было пять рыбин.
T: Три кошки съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 2

T: В миске было пять рыбин.
T: Четыре кошки съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 1

T: В миске было пять рыбин.
T: Пять кошек съели по рыбине.
Q: Сколько рыбин осталось в миске?
A: 0

T: Крылья позволяют летать.
T: У свиней нет крыльев.
Q: Могут ли свиньи летать?
A: Нет

T: Крылья позволяют летать.
T: У птиц есть крылья.
Q: Могут ли птицы летать?
A: Да

T: С помошью крыльев можно летать.
T: У археоптерикса есть крылья.
Q: Могут ли археоптериксы летать?
A: Да


